局長出信嚇員工：我絕不認同公務員參與罷工

（代公務員同事爆料）
[member]有部門已經責成高級公務員將明日參與集會的同事點名，擺明秋後算帳[/member］
打壓集會自由！

屌
仆街政府
成個反曬先得

垃圾

點樣可以搵羅智光出嚟公開傾下計

唔以公務員
咪以香港市民囉
公務員唔係市民啊？

參與政治集會同罷工表示你仲有良知同愛香港

可以點秋後算賬

炒人？過咗P

定塞多啲嘢畀佢做？ 夠鐘就走

哩啲政府卒仔無需要嘥心機落佢度

各位公務員

愈多人就愈無可能炒你
佢驚你唔返多啲
佢敢炒就更多人會出嚟

即係未開始罷工，政府已感到壓力，大家無做錯！

正因為忠誠，
才會有期望。

夜晚7點個個收哂工啦都on9

我未過P
但會罷工
唔會請Al SL

希望其他公務員一齊跟機

人多就唔撚使驚佢啦.......
要齊心，要人多，香港人做得到

正因為公僕盡忠職守，
才會想政府做得更好。

正因為公務員不偏不倚，
才會想當權者以身作則。

我都唔知政府點玩野
係人都知政府炒人難度幾高
再講 大不了咪睇下醫生拎定醫生紙保底

政府獲中央支持 開始又黎料

証明在公務員集會罷工對政府黎講係好有效

呢個時候出信只會有反效果

公務員應該仿傚員佐級協會
發公開信給羅志光
強烈譴責佢打壓公務員對市民表達支持
羅更誤判形勢, 認為與民同行的行動會令市民失去對公務員的信心
要求羅道歉
如果羅沒有有效的方法令公務員的意見可下情上達
就請下台讓賢
咁中央下次要嘉許的, 可能就是文職公務員

黑警司長都唔驚 局長驚啲咩？ 返去訓啦

贏就唔會算帳

中共手法就係打壓
以為打壓市民就會驚
對付大陸人可能work, 因為佢地自私
但香港人唔同，愈打壓只會愈多人出黎
傻鳩

公務員事務局 查左你d 警黑公務員未？

政治中立有遺道德公義

你憑咩出信

第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

基於大眾需求，現加入游擊隊伍簡化圖

啱啱見到封EMAIL想CAP圖貼上黎點知比你快一步

《僱傭條例》第十二章，僱主倘若阻止職工會的會員或職員參加「職工會活動」，或是阻止職工會的會員或職員因參與「職工會活動」而受到解僱、懲罰或歧視即屬違法。

局長？

推

羅局長咁樣算唔算阻嚇

屌

各位同事

珍惜公務員隊伍核心價值

香港社會一直以來有很多我們珍惜和重視的核心價值和處事原則：堅守法治、尊重不同意見、和平理性溝通、反對暴力等等﹔這些都正在受到街擊。

公務員隊伍亦有不少核心價值和原則：必須奉公守法、盡忠職守、不偏不倚、政治中立等。這些信念亦是廣大市民對我們的期望。公務員同事一直以來秉持這些核心價值和原則履行職務，深得市民的信任。對此我衷心成謝並引以為傲。

政府內部一直透過不同柔道聆聽同事的意見。我們理解有部分同事對於近日的事態有他們的想法，但公務員必須保持政治中立。我絕不認同同事以公務員名義發起或參與政治集會和罷工，因為這樣做會動搖市民對公務員政治中立及不偏不倚地執行職務的信心﹔甚或使外界誤以為他們是代表所有公務員或所屬部門，令人覺得公務員與政府對著幹’製造政府內部分化和矛盾。這誤解對十八萬公務員極為不公，亦會嚴重影響政府的有效運作、施政和向市民提供的服務。

根據〈公務員守則〉，政治中立是指不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務，不受本身的政治信念所支配或影響。就任何公務員違規的情況，特區政府會按既定機制嚴肅跟進。

公務員表達意見時，庭、確保意見不會引致與其本身職務有利益衝突，或可能令人認為有損其在執行職務時不偏不倚和政治中立的重要原則。公務員須時刻確保他們的行為不會妨礙他們以專業、公正的態度執行職務。

同時，我亦期望政府同事無忘服務市民的初衷。作為公僕’大家應捍衛公務員的核心價值和原則，盡心盡力履行職務，不要辜負市民的期望。

公務員不論是在前線崗位服務市民，維持治安救急扶危，或者負責後勤工作，以及制定和執行政策措施﹔服務社會的使命都是相同的。

整個公務員隊伍必須保持團結，以應對目前的壓力和挑戰。這是一個艱難的時刻，大家必須以香港整體利益為依歸。我呼籲同事們一起努力維護公務員隊伍的核心價值，切勿因個人理念而影響政府有效運作，動搖市民對公務員不偏不倚執行職務的信心。

公務員事務局局長 羅智光

二零一九年八月一日

不了

多謝助攻

哎呀，今日唔舒服添，唔番了

嚇鬼，夠膽炒晒全部人睇你d野點做

點解用我字

注意返：僱傭條例不適用於公務員及N仔。
但好多時部門係接受一天無醫生紙病假。
驚嘅可以拎定張醫生紙打底

依家先知 謝指正

大把休班警去撐警大會又唔見你出聲

咩叫鐵飯碗呀？就係當面指住局長嚟屌都唔會炒，洗驚佢？

公務員罷工員壞後果就係扣糧放no pay leave

建議你請假，無必要比位人入

羅致光想更多人出黎

佢想借機推倒林鄭自己做特首

垃圾政府

怕啦怕啦

唔洗理鳩up，公務員唔該秉持你嘅服務原則，就算同你政見不一，當你工作時都會保持中立不偏不倚服務市民。

但係你係可以有個人政治立場嘅，係可以去遊行去集會嘅。

另外下面紅字嘅公務員自己睇路。

公 務 員 和 市 民 一 樣 ， 享 有 公 民 及 政 治 權 利 ， 但 另 一 方 面 ， 社 會 需 要 公 務 員 隊 伍 保 持 政 治 中 立 。 在 現 行 政 策 下 ， 當 局 力 求 在 兩 者 之 間 取 得 合 理 的 平 衡 。

為 符 合 這 個 原 則 ， 政 府 雖 然 不 反 對 個 別 公 務 員 參 加 與 本 身 職 務 並 無 利 益 衝 突 的 政 治 及 助 選 活 動 ， 但 對 於 某 些 高 級 人 員 或 因 為 本 身 工 作 性 質 而 特 別 容 易 被 視 為 有 偏 私 之 嫌 的 人 員 ， 則 會 被 禁 止 參 與 任 何 政 治 及 助 選 活 動 。 這 些 人 員 包 括 所 有 首 長 級 人 員 、 政 務 主 任 、 新 聞 主 任 ， 以 及 警 務 處 的 紀 律 部 隊 人 員 。

用""脫下了公務職員證的大眾普通香港市民""名義囉，主角係香港市民，唔關公務員既事

如果請假 就唔係罷工啦

我想知佢點樣點名聽日出席集會既人呀

休班公務員

出到黎就係表態，你鐘意啦

炒你咪告鳩佢囉，洗怕佢，佢炒得多，政府就有排煩。

我未過P 未驚過

公務員過咗P就係無敵
不過我都幾肯定出咗嚟申請集會嗰幾位公務員就應該唔使諗升職啦

喔 唔認同
So?

我屌佢老母啦 黑警集會 又唔見你地班仆街出黎講野

咁做只會激起更多民怨

公務員兩大公會
工賊會同華會員本身都係親政府親共
完全代表唔到公務員
唔好期望佢哋會做啲乜嘢

即係做得岩，就算係請假出黎，留返d假黎緊如果又要罷先

我諗局長意思係
只准撐政府，唔准屌政府

[義士安家費]二百萬人, 每人只要捐100蚊

[智能燈柱]聽人講想係用大麻繩綁住燈柱, 玩街頭拔河大賽

不合作運動 - 查狗牌

依條太監好撚屎忽鬼，周圍點火

局長級對上全部都垃撚圾
大重組就一定要

冇錯，冇謂比監絲有機會入去做到公務員

All or nothing
只要出黎嘅係大多數驚閪啊

香港人唔係唔自私 只係識點玩個遊戲

跟足程序同佢慢慢玩

做野時就話保持中立啫，唔係翻工時就有權表達意見啦！休班警察有無去參與撐警大會呀！？食屎羅智光，撐政府就無事，唔撐政府就話人唔中立！共產黨思維，政府自己衰就唔俾人講，講親就要抽後算帳！吔蕉啦，無人聽你講呀，唔like咪搞個公務員支持政府集會囉，睇下有幾多人參加！自欺欺人無藥醫。不過我睇得出由中共到港共政府宜家都驚到賴屎

近排又打風又落雨，吹陣冷氣覺得唔舒服好正常。

政治中立？笑撚死咩你出信已經代表左你唔中立啦

洗乜你認同，宜家係知會啫

咁大個人 應該有獨立思考能力
憑良心做野 自己覺得岩就得
點解需要人認同

佢都係想多d公務員出黎姐

公務員怕無咗鐵飯碗應該會淆底

The batman

倒牌 循例做野

我覺得已

阿局長，公務員要中立喎，你出聲唔認同即係歸左邊啦
利申：一打比我自己，仲信佢地中立

放工去
關佢咩事

屌你老母，偏要去啊，吹咩?

你唔認同關我撚事？

跟例做野，公務員最叻

只要人多就唔驚

咁黑警參加撐警活動點撚計先

你拉撚咗佢地未呀

垃圾政府工，好心辭工咪做啦

推
林鄭 黑警 冚家剷

做公務員 就要做狗
得一個部門 果個叫警務處
其他都係香港市民

講經咩 夠話警察要中立啦

出呢封信之餘
唔該出埋比警察

咁先公平

收工後，個人自由，去集會無犯法
夠膽炒人，一定告政府

會計界朋友、同事，攜手爲香港出一分力。5/8 請假、病假、罷工。

[會計師] 5/8 工作安排 入一入黎

局長叫公務員同事唔好辜負市民既期望！
#85全港罷工

個簽名字咁樣衰嘅

政府內部一直透過不同柔道聆聽同事的意見。

撻鳩d同事

弱弱一問 其實係咪真係可以唔請假咁樣罷工？

當無薪
驚就請病假

正苦驚驚了
8月2號集會有「不反對通知書」，和理非放心出嚟
造勢之後，8月5號梗係一齊罷工

8月2去集會
8月5齊罷工

不分化 不割席
光復香港 時代革命
Liberate Hong Kong, the revolution of our times

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

我正式宣佈，8月5號全港罷工！！！

【推上國際】警察向記者發射橡膠子彈！

RE: 【復仇閪】入來幫手清算 葉虎 南邊圍僭建

【入黎簽野】叫美國唔好再供應裝備俾警察

白宮聯署，制裁香港政府！

我要國際文宣！#PrayforHongKong上左Twitter worldwide trend！

睇完個電郵，更加要去

係真唔係？
我都未過P

真
驚就請AL

麻煩各位一齊出黎幫8月5做勢

倒不如…

遊行集會示威先係愛港既表現!

麻包袋

Push

淨係行街啫都叫得甘大聲?
即係好緊張啦?明白

我都未過P 不過我SL

干預個人自由權利
基本法已詳細列明

加油
叫更多同事一齊

要老細認同就唔叫罷工啦 呀局長 柒少陣啦

叫平叔出嚟屌柒呢條仆街

其實即係HR阿頭囉

政府華員會多次遊行、罷工，爭取合理權益、推動社會公義，沒有一次違反公務員守則/

1971年護士分會為反對薪俸委員會歧視、爭取同級同酬，除在各政府醫院和診所張貼大字報外，更在10月組織300多會員，穿著制服，由中區皇后碼頭遊行上花園道，在港督府前列隊請願，是為本港護士、公務員、專業人士、白領階級和工運歷史上的第一次，取得了成功。

1972年，本會教師組發動1500名會員抗議政府拖延解決教師薪俸制度問題，亦赴港督府請願，次年更在4月號召會員採取工業行動，成功罷課一天，是為本港教師和公務員歷史上的第一次。